% Copyright (C) 1994-2017 TeXniCie A-Eskwadraat <hektex@a-eskwadraat.nl>
%
% This file is part of the A-Eskwadraat LaTeX collection and may be
% redistributed under the terms of version 2 of the GNU General Public License
% as published by the Free Software Foundation. See LICENSE file for details.
%
%% $Id: aestaal.sty 817 2017-10-25 13:21:18Z peterspeets $

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1999/06/01]

\ProvidesPackage{aestaal}[2012/06/21 v0.5 Taaldefinities voor classes en packages]

%Niet nodig (zelfs niet wenselijk):
%\RequirePackage{babel}

\RequirePackage{aes}
\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{eurosym}



%%% Handigheid voor classes die babel automatisch willen laden

% Zet alle bekende taalopties klaar voor later gebruik met \ProcessOptions(*) en \LaadBabel.
\newcommand\DeclareTaalOpties{
  \def\@babeltalen{}
  \@taaloptie{dutch}
  \@taaloptie{english}
}

% Intern: bouw een enkele taaloptie
\newcommand\@taaloptie[1]{
  \DeclareOption{#1}{
    \edef\@babeltalen{\@babeltalen #1,}
  }
}

% Laad babel met alle opgegeven talen. De laatste wordt actief (dat doet babel voor ons).
\newcommand\LaadBabel{
  \ifthenelse{\equal{\@babeltalen}{}}{
    \def\@babeltalen{[dutch]}
  }{
    \edef\@babeltalen{[\@babeltalen]}
  }

  \expandafter\RequirePackage\@babeltalen{babel}
}


%%% Errors

\newcommand\aestaal@geenvertaling[1]{%
  \PackageWarning{aestaal}{Ik ken nog geen (goede) vertaling voor '#1'\MessageBreak
                           in de taal '\languagename'}%
                           {Stuur je vertaling naar hektex@a-eskwadraat.nl.}%
}


%%% De rest

% false bij alles behalve 'dutch'.
\newboolean{isbuitenland}

% Haak in op \selectlanguage.
\let\aestaal@babelselectlanguage\selectlanguage
\renewcommand\selectlanguage[1]{%
  % Laat babel de taal laden.
  \aestaal@babelselectlanguage{#1}%
  \aestaal@selectlanguage{#1}%
}
\newcommand\aestaal@selectlanguage[1]{%
  % Laad de A-Eskwadraat-taaldefinities, als deze bestaan. Anders Nederlands met een warning.
  \ifthenelse{\expandafter\isundefined\csname aestaal@#1\endcsname}{%
    \PackageError{aestaal}{Ik ken de taal '#1' niet.}%
                          {Als je deze taal echt nodig hebt, neem dan contact op\MessageBreak
                          met de TeXniCie}%
    \aestaal@dutch% voor als mensen eigenwijs zijn en toch doorgaan
  }{%
    \csname aestaal@#1\endcsname%
  }
}

% Laad de A-Eskwadraat-taaldefinities aan het begin van het document.
% \selectlanguage wordt niet automatisch aangeroepen als babel niet expliciet wordt geladen.
\AtBeginDocument{\aestaal@selectlanguage{\languagename}}

\newcommand{\@cijfertekst}[1]{\large{GEEN TAAL GESELECTEERD!}\normalsize}
\newcommand{\@tientaltekst}[2]{\large{GEEN TAAL GESELECTEERD!}\normalsize}

\newcommand\aestaal@dutch{%
  \setboolean{isbuitenland}{false}%
  \def\TAALuwkenmerk{Uw~kenmerk}%
  \def\TAALonskenmerk{Ons~kenmerk}%
  \def\TAALemail{E-mail}%
  \def\TAALdatum{Datum}%
  \def\TAALonderwerp{Onderwerp}%
  \def\TAALbijlage{Bijlage}%
  \def\TAALbijlagen{Bijlagen}%
  \def\TAALadres{Adres}%
  \def\TAALkamer{kamer}%
  \def\TAALtelefoon{Telefoon}%
  \def\TAALfax{Fax}%
  \def\TAALbtw##1{BTW-nr. ##1}
  \def\TAALpostbus{Postbus}%
  \def\TAALaesnaam{Studievereniging \aesnaam{}}%
  \def\TAALontournaam{Stichting \aesnaam{} On Tour}%
  \def\TAALfinancien##1##2{K.v.K.~Utrecht\,~##1\\##2}% (1) kvknummer, (2) bank/giro nr incl formatting
  \def\TAALverenigingfooter{D\'e studievereniging van \mbox{Natuur- en Sterrenkunde}, \mbox{Wiskunde}, \mbox{Informatica} en \mbox{Informatiekunde} aan de Universiteit Utrecht}%
  %
  %naam bank, rekeningnummer, optioneel IBAN-spul, t.n.v., o.v.v.
  \def\TAALbetaalinstructie##1##2##3##4##5##6{%
    Wij verzoeken u het totaalbedrag binnen ##1 dagen na	dagtekening over te maken\\
    op ##2-rekening ##3##4
    t.n.v.\ ##5\ifthenelse{\equal{##6}{}}{}{, o.v.v.\ \emph{`##6'}}.%
  }%
  \def\TAALterugkrijginstructie{%
    Let op! Het negatieve totaalbedrag op deze factuur geeft aan dat het een factuur betreft in \emph{uw voordeel}. Het bovenstaande bedrag is inmiddels overgemaakt op het door u opgegeven bank- of girorekeningnummer.%
  }%
  %
  \def\TAALfactuur{Factuur}%
  \def\TAALherinnering{Herinneringsfactuur}%
  \def\TAALaanmaning{Aanmaning}%
  \def\TAALteruggave{Creditnota}%
  \def\TAALomschrijving{Omschrijving}%
  \def\TAALbedrag{Bedrag}%
  \def\TAALtotaal{Totaal}%
  \def\TAALsubtotaal{Subtotaal}%
  \def\TAALbtw{BTW-nr.}%
  \def\TAALexbtw{exclusief btw}%
  \def\TAALinclbtw{inclusief btw}%
  \def\TAALover{over}
  \def\TAALduizendsym{.}%
  \def\TAALdecimaalsym{,}%
  \def\TAALbtwverlegd{BTW verlegd.}%
  \def\TAALpaginaGaatVerder{-- Gaat verder op de volgende pagina. --}%
%
  % Contractenspul %
% 
 \def\TAALtoelichting{Toelichting: }%
   \def\TAALovereenkomst{Overeenkomst}%
  \def\TAALpaginavan##1##2{pagina ##1 van ##2}%
  \def\TAALaesland{}%
    \def\TAALhiernatenoemen{Hierna te noemen}%
  \def\TAALparties{Partijen}%
  \def\TAALakkoord##1##2##3{##1 en ##2 verklaren kennis genomen te hebben van en akkoord gegaan te zijn met de onderstaande overeenkomst, tellende \ifthenelse{\equal{##3}{1}}{\'e\'en pagina.}{\@cijfertekst{##3} pagina's.}}%
  \def\TAALannulering{Op dit onderdeel zijn de annuleringsvoorwaarden van toepassing.}%
  \def\TAALondert{Ondertekening}%
  \def\TAALexclbtw{Alle bedragen genoemd in dit contract zijn exclusief btw, tenzij anders aangegeven.}
  \renewcommand{\@cijfertekst}[1]{%
	\@ifequal{##1}{1}{\'e\'en}{}\@ifequal{##1}{2}{twee}{}\@ifequal{##1}{3}{drie}{}\@ifequal{##1}{4}{vier}{}\@ifequal{##1}{5}{vijf}{}%
	\@ifequal{##1}{6}{zes}{}\@ifequal{##1}{7}{zeven}{}\@ifequal{##1}{8}{acht}{}\@ifequal{##1}{9}{negen}{}\@ifequal{##1}{10}{tien}{}%
	\@ifequal{##1}{11}{elf}{}\@ifequal{##1}{12}{twaalf}{}\@ifequal{##1}{13}{dertien}{}\@ifequal{##1}{14}{veertien}{}\@ifequal{##1}{15}{vijftien}{}%
	\@ifequal{##1}{16}{zestien}{}\@ifequal{##1}{17}{zeventien}{}\@ifequal{##1}{18}{achttien}{}\@ifequal{##1}{19}{negentien}{}\@ifequal{##1}{20}{twintig}{}%
	\@ifequal{##1}{30}{dertig}{}\@ifequal{##1}{40}{veertig}{}\@ifequal{##1}{50}{vijftig}{}%
	\@ifequal{##1}{60}{zestig}{}\@ifequal{##1}{70}{zeventig}{}\@ifequal{##1}{80}{tachtig}{}\@ifequal{##1}{90}{negentig}{}%
}%
  \renewcommand{\@tientaltekst}[2]{%
    \kladd=\the##1%
  	\multiply\kladd by 10%
  	\ifthenelse{\the##1>1}{% tekst genereren, iets > 20
  		\@ifundefined{resttekst}{\newcommand{\resttekst}{\@cijfertekst{\the\rest}en}}{\renewcommand{\resttekst}{\@cijfertekst{\the\rest}en}}%
  		\ifthenelse{\the\rest=0}{\renewcommand{\resttekst}{}}{}%
  		\ifthenelse{\the\rest=2}{\renewcommand{\resttekst}{twee\"en}}{}%
  		\ifthenelse{\the\rest=3}{\renewcommand{\resttekst}{drie\"en}}{}%
  		\renewcommand{##2}{\resttekst\@cijfertekst{\the\kladd}}%
  	}{ % tiental < 2, tekst uit @cijfertekst halen
  		\advance\kladd by \the\rest%
  		\renewcommand{##2}{\@cijfertekst{\the\kladd}}%
  	}%
  }%
  \def\TAALgetalspatie{}%
  \def\TAALopgemaakt{Opgemaakt te }%
  \def\TAALnaam{Naam}%
  \def\TAALhandtekening{Handtekening}%
  \def\TAALduizend{duizend}%
  \def\TAALhonderd{honderd}%
  \def\TAALvakidad{Advertentie Vakidioot}%
  \def\TAALvakidadtext##1##2##3##4##5##6##7{\aes stelt ##1 gedurende het collegejaar ##2 een ##3 volledige (staande) pagina (\mbox{18,3 cm} breed bij \mbox{25,8 cm} hoog) ter beschikking voor een full-color ##4 van ##5 van \emph{De Vakidioot}, het periodiek van \aes. Deze ##6 verschijnen in de ##7.}%
  \def\TAALvacature{vacature}%
  \def\TAALvacatures{vacatures}%
  \def\TAALthis{deze}%
  \def\TAALthese{deze}%
  \def\TAALvacbank{Online vacaturebank}%
  \def\TAALvacbanktxt##1##2##3##4##5##6##7{\aes biedt ##1 gedurende ##2 de mogelijkheid om ##3 ##4 in de vacaturebank op de website van \aes te plaatsen. ##5 heeft de mogelijkheid om ##6 ##7 eens per maand te wijzigen.}%
  \def\TAALstagemail{Stage- en banenmailing}%
  \def\TAALbedragsteun##1##2##3{##1 zal ##2 hiervoor steunen met een bedrag van ##3 euro.}%
  \def\TAALbedragrestitutie##1##2##3{##2 restitueert een bedrag van ##3 euro aan ##1.}%
  \def\TAALbetalingsvoorwaarden{Betalingsvoorwaarden}%
  \def\TAALtotaalgeenkorting##1{De onderdelen van deze overeenkomst vormen samen een bedrag van ##1 euro (zegge: \@zegge{##1} euro).}%
  \def\TAALtotaalgeenkortingbtw##1##2{De onderdelen van deze overeenkomst vormen samen een bedrag van ##1 euro (zegge: \@zegge{##1} euro) exclusief btw, ##2 inclusief btw.}%
  \def\TAALtotaalwelkorting##1##2##3##4##5##6{De onderdelen van deze overeenkomst vormen samen een bedrag van ##1 euro. ##2 biedt ##3 een korting van ##4 euro (##5\%), waarmee het totaalbedrag van deze overeenkomst uitkomt op ##6 euro (zegge: \@zegge{##6} euro).}%
  \def\TAALtotaalwelkortingbtw##1##2##3##4##5##6##7{De onderdelen van deze overeenkomst vormen samen een bedrag van ##1 euro. ##2 biedt ##3 een korting van ##4 euro (##5\%), waarmee het totaalbedrag van deze overeenkomst uitkomt op ##6 euro (zegge: \@zegge{##6} euro) exclusief btw, ##7 inclusief btw.}%
  \def\TAALbetalingsvoorwaardentext##1##2##3{Deze overeenkomst zal als \'e\'en geheel gefactureerd worden, betaling door ##1 geschiedt binnen ##2 dagen na ontvangst van de desbetreffende factuur. Indien er een ordernummer (PO-nummer) verstrekt dient te worden alvorens facturatie kan plaatsvinden, zal ##1 ##3 binnen twee weken na ondertekening van deze overeenkomst voorzien van een dergelijk nummer.}%
  \def\TAALannuleringsvoorwaardentext##1##2{ Mocht ##1 minder dan 15, 8 of 2  dagen voor de overeengekomen datum aangeven dat zij haar verplichtingen niet kan nakomen, dan zal ##2 respectievelijk 50\%, 75\% of 100\% van de kosten in rekening brengen bij ##1 en heeft \partijkort voldaan aan haar
  verplichtingen. De genoemde datum wordt in dit contract vastgelegd. Mocht dit niet het geval zijn dan zal er door dit contract uitsluitsel worden gegeven hoe dit wel wordt vastgesteld.}%
  \def\TAALannuleringsvoorwaarden{Annuleringsvoorwaarden}%
  \def\TAALparaaf{Paraaf voor akkoord}%
      \def\TAALstagemailtxt##1##2{\aes biedt ##1 ruimte om in de stage- en banenmailing van ##2 exclusief te adverteren. Hiermee kunnen stages, afstudeerplekken en banen aangeboden worden.}% 
  \def\TAALpartijen{Partijen}%
  \def\TAALen{en}
  \def\TAALcents{cent}
  \def\TAALeuros{euro}
  \def\TAALzegge{zegge}
 }

\newcommand\aestaal@english{%
  \setboolean{isbuitenland}{true}%
  \def\TAALonskenmerk{Our~reference}%
  \def\TAALuwkenmerk{Your~reference}%
  \def\TAALemail{Email}%
  \def\TAALdatum{Date}%
  \def\TAALonderwerp{Subject}%
  \def\TAALbijlage{Enclosure}% Zie: www.dictionary.com. Volgens mij goed
  \def\TAALbijlagen{Enclosures}%
  \def\TAALadres{Address}%
  \def\TAALkamer{room}%
  \def\TAALtelefoon{Phone}%
  \def\TAALfax{Fax}%
  \def\TAALbtw##1{VAT nr. ##1}
  \def\TAALpostbus{P.O.\@ Box}%
  \def\TAALaesnaam{Student Association \aesnaam{}}%
  \def\TAALontournaam{\aesnaam{} On Tour Foundation}%
  \def\TAALfinancien##1##2{C.o.C.~Utrecht\,~##1\\##2}%
  \def\TAALverenigingfooter{Student association for \mbox{Physics and Astronomy}, \mbox{Mathematics}, \mbox{Information} and \mbox{Computing Sciences} at Utrecht University}%
%
  %naam bank, rekeningnummer, optioneel IBAN-spul, t.n.v., o.v.v.
  \def\TAALbetaalinstructie##1##2##3##4##5##6{%
    We ask you to deposit the total amount within ##1 days\\
    with our ##2 account ##3\ifthenelse{\equal{##4}{}}{}{ (##4)},\\
    account holder \emph{`##5'}.%
    \ifthenelse{\equal{##6}{}}{}{
      Please mention \emph{`##6'}.}%
  }%
  \def\TAALterugkrijginstructie{%
    The negative amount indicates this is an invoice in \emph{your favour}. The mentioned amount has been transfered to your bank account.%
  }%
  \def\TAALfactuur{Invoice}%
  \def\TAALherinnering{Invoice}%
  \def\TAALaanmaning{Urgent Request}%
  \def\TAALteruggave{Credit memo}%
  \def\TAALomschrijving{Description}%
  \def\TAALbedrag{Amount}%
  \def\TAALtotaal{Total amount}%
  \def\TAALexbtw{excluding VAT}%
  \def\TAALinclbtw{including VAT}%
  \def\TAALbtw{VAT nr.}%
  \def\TAALover{of}
  \def\TAALsubtotaal{Subtotal}%
  \def\TAALduizendsym{,}%
  \def\TAALdecimaalsym{.}%
  \def\TAALbtwverlegd{VAT due by recipient.\\ Reverse charge mechanism applicable, based on article 44
  and 196 EU VAT directive.}%
  \def\TAALpaginaGaatVerder{-- Continues on the next page. --}%
  \def\TAALtoelichting{Explanation: }%
  \def\TAALovereenkomst{Contract}%
  \def\TAALpaginavan##1##2{page ##1 of ##2}%
  \def\TAALaesland{\\
  Netherlands}%
  \def\TAALhiernatenoemen{Hereinafter called }%
  \def\TAALpartijen{Parties}%
  \def\TAALakkoord##1##2##3{##1 and ##2 declare to have taken note of and agreed to the following agreement, counting %
        \ifthenelse{\equal{##3}{1}}{one page.}{\@cijfertekst{##3} pages.}}%
  \def\TAALexclbtw{All prices include VAT, unless specified otherwise.}
  \def\TAALannulering{On this part of the contract the cancellation policy applies.}%
  \def\TAALondert{Signing}%
  \renewcommand{\@cijfertekst}[1]{%
        \@ifequal{##1}{1}{one}{}\@ifequal{##1}{2}{two}{}\@ifequal{##1}{3}{three}{}\@ifequal{##1}{4}{four}{}\@ifequal{##1}{5}{five}{}%
        \@ifequal{##1}{6}{six}{}\@ifequal{##1}{7}{seven}{}\@ifequal{##1}{8}{eight}{}\@ifequal{##1}{9}{nine}{}\@ifequal{##1}{10}{ten}{}%
        \@ifequal{##1}{11}{eleven}{}\@ifequal{##1}{12}{twelve}{}\@ifequal{##1}{13}{thirteen}{}\@ifequal{##1}{14}{fourteen}{}\@ifequal{##1}{15}{fifteen}{}%
        \@ifequal{##1}{16}{sixteen}{}\@ifequal{##1}{17}{seventeen}{}\@ifequal{##1}{18}{eighteen}{}\@ifequal{##1}{19}{nineteen}{}\@ifequal{##1}{20}{twenty}{}%
        \@ifequal{##1}{30}{thirty}{}\@ifequal{##1}{40}{forty}{}\@ifequal{##1}{50}{fifty}{}%
        \@ifequal{##1}{60}{sixty}{}\@ifequal{##1}{70}{seventy}{}\@ifequal{##1}{80}{eighty}{}\@ifequal{##1}{90}{ninety}{}%
  }
    \renewcommand{\@tientaltekst}[2]{%
      \kladd=\the##1%
    	\multiply\kladd by 10%
    	\ifthenelse{\the##1>1}{% tekst genereren, iets > 20
    		\@ifundefined{resttekst}{\newcommand{\resttekst}{\@cijfertekst{\the\rest}}}{\renewcommand{\resttekst}{\@cijfertekst{\the\rest}}}%
    		\ifthenelse{\the\rest=0}{\renewcommand{##2}{\@cijfertekst{\the\kladd}}}{\renewcommand{##2}{\@cijfertekst{\the\kladd}-\resttekst}}%
    	}{ % tiental < 2, tekst uit @cijfertekst halen
    		\advance\kladd by \the\rest%
    		\renewcommand{##2}{\@cijfertekst{\the\kladd}}%
    	}%
    }%
  \def\TAALgetalspatie{ }%
  \def\TAALopgemaakt{Prepared in }%
  \def\TAALnaam{Name}%
  \def\TAALhandtekening{Signature}%
  \def\TAALduizend{thousand}%
  \def\TAALhonderd{hundred}%
  \def\TAALvakidad{Advertisement Vakidioot}%
  \def\TAALvakidadtext##1##2##3##4##5##6##7##8{\aes offers ##1 during the academic year ##2 a ##3 full (portrait) page (width: \mbox{18.3 cm}, height: \mbox{25.8 cm}) for a full-color ##4 of ##5 in the \emph{De Vakidioot}, the periodical of \aes. These ##6 ##7 appear in ##8}%
%   %%%
%   %%% TODO: plaatsings en maanden dingen vertalen
%   %%%
  \def\TAALvacature{vacancy}%
  \def\TAALvacatures{vancancies}%
  \def\TAALthis{this}%
  \def\TAALthese{these}%
  \def\TAALvacbank{Online Vacancy Board}%
  \def\TAALvacbanktxt##1##2##3##4##5##6##7{\aes offers ##1 for a period of ##2 the opportunity to place ##3 ##4 on the vacancy board of \aes, ##5 has the opportunity to change ##6 ##7 once every month.}%
  \def\TAALstagemail{Internship and job mailing}%
  \def\TAALstagemailtxt##1##2{\aes offers ##1 the opportunity to exclusively advertise via the internship and job mailing of ##2 . This can be used to offer internships, graduation projects and jobs.}%
  \def\TAALbedragsteun##1##2##3{In exchange ##1 will support ##2 with the sum of ##3 euro.}%
  \def\TAALbetalingsvoorwaarden{Payment policy}%
  \def\TAALtotaalgeenkorting##1{The parts of this contract form an amount of ##1 euro (in words: \@zegge{##1} euro.}%
  \def\TAALtotaalgeenkortingbtw##1##2{The parts of this contract form an amount of ##1 euro (in words: \@zegge{##1} euros) excluding VAT and ##2 including VAT.}%
  \def\TAALtotaalwelkorting##1##2##3##4##5##6{The parts of this contract form an amount of ##1 euro. ##2 offers ##3 a discount of ##4 euro (##5\%), bringing the total amount of this agreement to ##6 euro (in words:\@zegge{##6} euro).}%
  \def\TAALtotaalwelkortingbtw##1##2##3##4##5##6##7{The parts of this contract form an amount of ##1 euro. ##2 offers ##3 a discount of ##4 euro (##5\%), bringing the total amount of this agreement to ##6 euro (in words: \@zegge{##6} euro) excluding VAT and ##7 including VAT.}% 
  \def\TAALbetalingsvoorwaardentext##1##2##3{The contract will be charged as a whole, payment will be completed by ##1 within ##2 days after receiving the invoice. If an order number (PO number) should be provided before invoicing can take place, ##1 will provide ##3 of such a number within two weeks after signing this contract.}%
  \def\TAALannuleringsvoorwaardentext##1##2{If ##1 has indicated less than 15, 8 or 2 days before the agreed date that they can not fulfill the obligations, \partijkort will charge respectively 50\%, 75\% or 100\% of the total charges at ##1 and then ##2 has fulfilled its obligations. The date is specified in this contract. If this is not the case, this contract will define how this is being determined.}%
  \def\TAALannuleringsvoorwaarden{Cancelation policy}%
  \def\TAALparaaf{Paraph for approval}%
  \def\TAALen{and}
  \def\TAALeuros{euros}
  \def\TAALcents{cents}
  \def\TAALzegge{in words}
}
\let\aestaal@USenglish\aestaal@english
\let\aestaal@american\aestaal@english

\let\aestaal@UKenglish\aestaal@english
\let\aestaal@british\aestaal@english
